<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Marcelo Cajueiro's thoughts]]></title>
  <link href="http://marcelocajueiro.github.io/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://marcelocajueiro.github.io/"/>
  <updated>2013-09-04T00:43:33-03:00</updated>
  <id>http://marcelocajueiro.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marcelo Cajueiro]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RubyConf Brasil 2013 - Networking é o que há!]]></title>
    <link href="http://marcelocajueiro.github.io/blog/2013/09/03/rubyconf-brasil-2013-network-e-o-que-ha/"/>
    <updated>2013-09-03T23:26:00-03:00</updated>
    <id>http://marcelocajueiro.github.io/blog/2013/09/03/rubyconf-brasil-2013-network-e-o-que-ha</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><em>Disclaimer: não é um review.</em></p>

<p>Aconteceu nos dias 29 e 30 de agosto (2013) a <a href="http://www.rubyconf.com.br/">RubyConf Brasil</a>.</p>

<p>Estou há três anos trabalhando com Rails e não tive a oportunidade de ir em nenhuma
edição até esta. Esse ano estava tudo indo contra a minha ida outra vez,
mas dei um jeito e valeu muito.</p>

<p>O ponto forte para mim foi sem dúvida as pessoas que conheci ou reencontrei.</p>

<p>O que mais sinto falta no trabalho remoto é o contato próximo com o pessoal da
área, e nada melhor do que um evento técnico para suprir isto.</p>

<p>Foram dois dias de evento e três noites de ótimas conversas.</p>

<p>A <a href="http://www.locaweb.com.br/">Locaweb</a> e o <a href="http://www.akitaonrails.com/">Fábio Akita</a>
estão de parabéns na questão da organização. Acredito que tudo ocorreu como o esperado.</p>

<p>As palestras de modo geral foram Ok. Achei que houve muitas palestras &ldquo;comerciais&rdquo;,
outras com assunto muito massante, que acabaram ficando entediantes, mas a maior
parte fez o seu papel, que é plantar uma semente na cabeça dos participantes, que
certamente irão se aprofundar no assunto depois.</p>

<p>Antigamente eu costumava ser mais tímido, mas não adianta ir em uma conferência
e ficar dentro de uma bolha.</p>

<p>Vi muitas pessoas assim, que deveriam se soltar mais e se comunicar com os outros.</p>

<p>Lembrem-se que se for só por causa das palestras, assistam no <a href="https://eventioz.com.br/">Eventioz</a>.</p>

<p>Networking é o grande marco num evento como este, pois é possível discutir tecnologias, trocar conhecimento, fazer negócios e grandes amizades.</p>

<p>Já estou ansioso para os próximos e ano que vem, quero tentar palestrar!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dicas do Murilo Gun para a sua Carreira]]></title>
    <link href="http://marcelocajueiro.github.io/blog/2013/07/04/dicas-do-murilo-gun-para-a-sua-carreira/"/>
    <updated>2013-07-04T22:58:00-03:00</updated>
    <id>http://marcelocajueiro.github.io/blog/2013/07/04/dicas-do-murilo-gun-para-a-sua-carreira</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje eu assisti a palestra <a href="https://www.eventials.com/pt-br/locaweb/murilo-gun-o-segredo-do-fracasso/">&ldquo;O segredo do fracasso&rdquo;</a>
que o <a href="http://www.murilogun.com.br/">Murilo Gun</a> fez no <a href="http://www.encontrolocaweb.com.br/">15º encontro Locaweb</a>.</p>

<p>Ele fala de forma engraçada e inspiradora sobre a tragetória dele até se tornar comediante.</p>

<h3>Dicas do Murilo Gun:</h3>

<p>Os títulos e partes das explicações abaixo são de autoria do Murilo Gun, contudo, coloquei um tempero com base no meu conhecimento e opinião.</p>

<h4>1 &ndash; Quem é você e onde você quer chegar?</h4>

<p>Esse clichê de auto-ajuda realmente nos faz encontrar o rumo certo.</p>

<p>Devemos saber isto para remar na direção certa.</p>

<h4>2 &ndash; Você é sua marca</h4>

<p>Foi-se o tempo que a pessoa representava só marca da empresa.</p>

<p>Hoje, é muito difícil alguém trabalhar vários anos num mesmo local.</p>

<p>Investir no marketing pessoal pode fazer a diferença.</p>

<p>É muito mais fácil aflorar negócios com conhecidos ou com quem já ouviu falar de você por suas qualidades.</p>

<h4>3 &ndash; Administre a pressão</h4>

<p>Não deixar que a expectativa seja muito grande e haja uma pressão desnecessária.</p>

<h4>4 &ndash; Saiba sair bonito</h4>

<p>Do que adianta entrar triunfante numa empresa e sair sacaneando?</p>

<p>A primeira impressão é a que fica se a última for do mesmo nível.</p>

<h4>5 &ndash; Corra riscos calculados</h4>

<p>Correr riscos faz parte do caminho a ser traçado, mas, ele deve ser estudado para o tiro não sair pela culatra.</p>

<h4>6 &ndash; Antecipe as tendências</h4>

<p>Se você tiver uma ideia, não espere a implementação dela por outras pessoas para saber se vai dar certo, pois pode ser tarde demais.</p>

<p>Também não antecipe muito, pois alguns requisitos podem não estar maduros o suficiente.</p>

<h4>7 &ndash; Evite fonte Comic Sans</h4>

<p>&hellip;</p>

<h4>8 &ndash; Seja o negão do Quênia</h4>

<p>Uma analogia com a maratona de São Silvestre onde o cara vestido de Michel Jackson sai correndo na frente, igual doido e desiste no meio do caminho e quem ganha, é o negão do Quênia, que teve estratégia e foi &ldquo;devagar e sempre&rdquo;.</p>

<p>Não adianta ser afoito e perder o fôlego antes de alcançar o objetivo.</p>

<h4>9 &ndash; Aproveite a faculdade</h4>

<p>Para àqueles que estão indo, porém, acabam levando &ldquo;nas coxas&rdquo;.</p>

<h4>10 &ndash; Sempre faça o seu melhor</h4>

<p>Não importa o que você faça. Sempre faça melhor.</p>

<p>Aquele seu emprego ruim, mal remunerado ou chato, se bem feito, pode mudar o rumo da sua vida.</p>

<p>Certa vez, Tiger Woods disse &ldquo;Quanto mais eu treino, mais sorte eu tenho&rdquo;.</p>

<p>Faça tudo bem feito, inclusive a faculdade citada acima, e você terá sorte.</p>

<h4>11 &ndash; Uma boa ideia exige boa execução</h4>

<p>Não adianta a melhor ideia do mundo e uma execução péssima.</p>

<p>O inverso também vale. Não adianta uma ótima execução e uma ideia sem sentido.</p>

<h4>12 &ndash; Encontre o seu diferencial</h4>

<p>Quais são suas qualidades?</p>

<p>Em algum lugar, nas minhas leituras por aí, vi uma teoria que eu concordo plenamente:</p>

<p>Na escola, se o aluno vai mal em Português e muito bem em Matemática, qual a primeira providência dos pais?</p>

<p>Colocar a criança no reforço de Português e deixar matemática de lado, pois ele já é bom.</p>

<p>Reforçar a matéria que não vai bem realmente é correto, entretanto, o mais importante é fazer que o aluno seja melhor ainda em Matemática, pois provavelmente vai ser dali que vai vir um incrível profissional e talvez um gênio.</p>

<p>Devemos dar ênfase no que já fazemos bem, para nos tornarmos incríveis.</p>

<h4>13 &ndash; Sempre faça mais que o esperado</h4>

<p>O mundo já está cheio de gente que faz o feijão com arroz, aqueles que pensam e fazem além, esses sim serão os &ldquo;sortudos&rdquo;.</p>

<h3>Considerações finais</h3>

<p>Essa palestra realmente me inspirou muito.</p>

<p>Citei aqui apenas os tópicos que o Murilo falou através das suas histórias, e apliquei minhas interpretações.</p>

<p>Você está no caminho certo? Se não, coloque o trem nos trilhos corretos e boa &ldquo;sorte&rdquo;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Pequenas tarefas, grandes melhorias]]></title>
    <link href="http://marcelocajueiro.github.io/blog/2013/02/27/pequenas-tarefas-grandes-melhorias/"/>
    <updated>2013-02-27T09:09:00-03:00</updated>
    <id>http://marcelocajueiro.github.io/blog/2013/02/27/pequenas-tarefas-grandes-melhorias</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ultimamente, venho pensado muito em como melhorar a parte interna das aplicações em que trabalho, de forma que não atrapalhe a entrega de valor ao cliente.</p>

<p>Cheguei a uma solução a longo prazo baseada nas quests existentes em RPGs.</p>

<h1>Quests</h1>

<p>Eu joguei <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/MMORPG">MMORPG</a>, mais precisamente <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/WoW">World of Warcraft</a>, por muitos anos.</p>

<p>Em praticamente todos os &ldquo;<a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Role-playing_game">role-play games</a>&rdquo;, há diversas tarefas, conhecidas como quests. Essas quests são uma lista de &ldquo;metas&rdquo; a serem cumpridas para se conseguir uma pequena recompensa.</p>

<p>Em alguns jogos, existem as chamadas &ldquo;daily quests&rdquo;, que se resume em fazer a mesma quest todos os dias em busca de uma grande recompensa a longo prazo.</p>

<h1>Realidade no desenvolvimento de software</h1>

<p>Nos sistemas da <a href="http://integragrp.com.br/">IntegraGRP</a> nós temos diversas melhorias a serem feitas.</p>

<p>Como nós somos um grupo de desenvolvedores que adora código limpo, bem testado e rápido, gostamos de manter tudo atualizado para ter acesso as principais vantagens de cada ferramenta.</p>

<p>Isso tudo é muito bonito, mas não é tarefa fácil conseguir, pois temos muitos sistemas e cada um deles de tamanho considerável.</p>

<h2>Exemplos de melhorias:</h2>

<ul>
<li>Atualização para o <a href="https://github.com/jnicklas/capybara">Capybara</a> 2.0;</li>
<li>Troca do <a href="https://github.com/notahat/machinist">Machinist</a> pelo <a href="https://github.com/thoughtbot/factory_girl">FactoryGirl</a>;</li>
<li>Verificar testes de aceitação que podem ser rodados com <a href="https://github.com/brynary/rack-test">rack-test</a> ao invés do <a href="https://github.com/jonleighton/poltergeist">poltergeist</a>, em favor performance;</li>
<li>Junção de cenários que fazem <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Create,_read,_update_and_delete">CRUD</a> (ao invés de um cenário para criar, outro para editar e outro para apagar, usar apenas um, diminuindo o tempo dos testes).</li>
</ul>


<h2>Vamos supor um caso:</h2>

<ul>
<li>atualização do Capybara;</li>
<li>criamos um branch para esta alteração, e lá aplicamos o básico;</li>
<li>o servidor de <a href="http://en.wikipedia.org/wiki/Continuous_integration">integração contínua</a> irá rodar os testes;</li>
<li>100 testes quebram;</li>
<li>temos 4 desenvolvedores.</li>
</ul>


<h3>Resultado não exato:</h3>

<p>Nós sabemos que em planejamento de desenvolvimento de software a matemática não é exata&hellip; mas&hellip; digamos que seja.</p>

<p>Em aproximadamente 25 dias de trabalho, com apenas alguns minutos por dia para cada dev arrumar um teste, teríamos uma app melhorada.</p>

<p>Com tudo pronto, temos desenvolvedores satisfeitos e motivados para um próximo desafio.</p>

<h1>Conclusão</h1>

<p>Acredito que pequenas tarefas diárias, para resolver grandes problemas não prioritários é um ótimo caminho para aperfeiçoar o software, sem ter de sacrificar o mais importante, a entrega de valor ao cliente.</p>

<p>Lembre-se, para grandes mudanças, pequenos atos!</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[RS on Rails - A saga]]></title>
    <link href="http://marcelocajueiro.github.io/blog/2012/09/19/rs-on-rails-a-saga/"/>
    <updated>2012-09-19T12:23:00-03:00</updated>
    <id>http://marcelocajueiro.github.io/blog/2012/09/19/rs-on-rails-a-saga</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Ah o <strong><a href="http://rsonrails.com.br/">RS on Rails</a></strong>… essa foi a minha terceira participação e quanta coisa mudou devido a esse evento.</p>

<p>Segue uma pequena retrospectiva demonstrando o quanto o <a href="http://rsonrails.com.br/">RS on Rails</a> foi marcante na minha vida.</p>

<h2>2010</h2>

<p>Fui na cara e na coragem, de carro com um grupo de catarinenses.</p>

<p>Eu nem programava direito ainda, estava engatinhando com Ruby e Rails.</p>

<p>Nesse ano, fiz uma lightning talk sobre o <a href="http://groups.google.com/group/guru-sc/">GURU-SC</a> que eu havia &ldquo;fundado&rdquo; devido a &ldquo;morte&rdquo; do &ldquo;rails-SC&rdquo;.</p>

<p>Meses depois, graças a comunicação gerada entre o <a href="http://groups.google.com/group/guru-sc/">GURU-SC</a> e o <a href="http://www.gururs.org/">GURU-RS</a>, teve o primeiro encontro do <a href="http://groups.google.com/group/guru-sc/">GURU-SC</a> em Florianópolis.</p>

<p>Tivemos a participação em massa do pessoal do Rio Grande do Sul.</p>

<p>Nesse evento, houve turismo, banho em lagoa poluída e muito mais, fora a presença do <strong>Doido</strong> que veio de Belo Horizonte, chegando em cima da hora das palestras e partindo de volta 12 horas depois.</p>

<p>(Eu iria virar um grande amigo do <strong>Doido</strong> alguns meses depois)</p>

<h2>2011</h2>

<p>Dessa vez, eu não era mais tão noob. Já estava trabalhando com Ruby on Rails há praticamente 10 meses na <a href="http://ocapi.com.br/">Ocapi</a>.</p>

<p>Já um pouco mais desembaraçado, dessa vez fiz vários contatos, que continuam fortes até hoje.</p>

<p>Sabe o doido que comentei em &ldquo;2010&rdquo; e que veio a virar meu amigo? No preview do <a href="http://rsonrails.com.br/">RS on Rails</a>, que aconteceu no QG da <a href="http://engage.is/">Engage</a>, me convidou para trabalhar na sua empresa recém fundada.</p>

<p>Aceitei a proposta e estou na Nohup até hoje.</p>

<h2>2012</h2>

<p>Evoluí ainda mais depois de um ano, virando coordenador de projetos na Nohup, liderando uma equipe no desenvolvimento de dois sistemas, além de ter ajudado a fundar a <a href="http://code5.io">Code5</a>.</p>

<p>Decidi praticamente em cima da hora em ir no <a href="http://rsonrails.com.br/">RS on Rails</a> desse ano e por ironia do destino, o Doido ao conversar com o ilustre <a href="http://twitter.com/felipebcabral">Cabral</a> descobriu que havia um slot vago (graças a viagem do barba ruiva pelos mares) nas palestras e, coincidentemente, eu e o Doido tínhamos uma palestra pronta sobre <a href="https://speakerdeck.com/u/marcelocajueiro/p/solid-principios-para-um-melhor-design-de-codigo">SOLID</a>.</p>

<p>Foi uma ótima experiência e um prazer palestrar ao lado de um amigo num grande evento que é o <a href="http://rsonrails.com.br/">RS on Rails</a>.</p>

<p>O networking novamente foi algo animal. Reencontrei grandes pessoas, conheci outras e, provavelmente, produziremos grandes frutos graças a isso.</p>

<p>Quero agradecer aos organizadores do <a href="http://rsonrails.com.br/">RS on Rails</a>, pois se não fosse essa sequência, eu não estaria na ótima posição que estou hoje.</p>

<p>Para o pessoal que não costuma ir em eventos, fica o exemplo, pois são neles que as principais oportunidades acontecem.</p>

<h3><a href="https://twitter.com/sobrinho">O Doido</a></h3>

<h3><a href="https://plus.google.com/photos/106190777837255174936/albums/5789712769201216321">Algumas fotos</a></h3>

<h3>Slides da nossa palestra</h3>

<script async class="speakerdeck-embed" data-id="5015a066b52c6f0002011d4a" data-ratio="1.3333333333333333" src='http://marcelocajueiro.github.io//speakerdeck.com/assets/embed.js'></script>




<br />


<br />


<p>PS.: não citei os nomes das pessoas que estiveram comigo durante os eventos porque sempre irá faltar alguém, o que torna injusto, pois todos são especiais (emo mode[on]).</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Encontro Do GURU-MG - 28 Julho De 2012]]></title>
    <link href="http://marcelocajueiro.github.io/blog/2012/08/01/encontro-do-guru-mg-28-julho-de-2012/"/>
    <updated>2012-08-01T09:44:00-03:00</updated>
    <id>http://marcelocajueiro.github.io/blog/2012/08/01/encontro-do-guru-mg-28-julho-de-2012</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>No sábado dia 28 de julho foi realizado o encontro do GURU-MG na <a href="http://www.frameworksystem.com" target="_blank">Framework</a>.</p>

<h2>Talk sobre SOLID</h2>

<p>O encontro começou com a talk sobre SOLID realizada por mim e pelo <a href="http://twitter.com/sobrinho" target="_blank">Sobrinho</a>.</p>

<script async class="speakerdeck-embed" data-id="5015a066b52c6f0002011d4a" data-ratio="1.3333333333333333" src='http://speakerdeck.com/assets/embed.js'></script>




<br />


<p>Falamos sobre todos os princípios do SOLID e podemos ver que o pessoal está realmente empolgado em querer escrever código de qualidade.</p>

<p>Houve várias perguntas e discussões sobre os pontos de vista.</p>

<h2>Dojo</h2>

<p>Logo depois da palestra, o <a href="http://twitter.com/joaovitor" target="_blank">João Vitor</a> foi o &ldquo;mestre de cerimônia&rdquo; para um Dojo com o problema <a href="https://sites.google.com/site/tddproblems/all-problems-1/Reload-countdown" target="_blank">Reload Countdown</a>.</p>

<p>Para muitas pessoas, inclusive para mim, foi o primeiro Dojo. Foi uma ótima experiência nova e motivamente para fazermos outros.</p>

<p>Encontramos alguns problemas para o pessoal se adaptar com o ambiente mac e um pouco de reclamação quanto ao tempo de 5 minutos de pilotagem, pois acaba sendo curto, mas isso tudo é questão de costume.</p>

<p>Iremos tentar manter um Dojo por mês, sem palestras. Será um ótimo aprendizado para os rubistas que estão em MG.</p>

<h2>Networking</h2>

<p>Como em todo encontro, o Networking foi uma das melhores coisas.</p>

<p>Conheci vários devs e até possíveis parceiros para a Code5 (terá um post sobre ela mais para frente).</p>

<p>O pós-evento foi um almoço no shopping. Pena que só 5 pessoas estiveram lá.</p>

<p>Fica a dica para o próximo. Programem-se para rolar um hora-extra depois.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
