<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: career | Marcelo Cajueiro's thoughts]]></title>
  <link href="http://marcelocajueiro.github.io/blog/categories/career/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://marcelocajueiro.github.io/"/>
  <updated>2013-09-04T00:43:33-03:00</updated>
  <id>http://marcelocajueiro.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Marcelo Cajueiro]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Dicas do Murilo Gun para a sua Carreira]]></title>
    <link href="http://marcelocajueiro.github.io/blog/2013/07/04/dicas-do-murilo-gun-para-a-sua-carreira/"/>
    <updated>2013-07-04T22:58:00-03:00</updated>
    <id>http://marcelocajueiro.github.io/blog/2013/07/04/dicas-do-murilo-gun-para-a-sua-carreira</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Hoje eu assisti a palestra <a href="https://www.eventials.com/pt-br/locaweb/murilo-gun-o-segredo-do-fracasso/">&ldquo;O segredo do fracasso&rdquo;</a>
que o <a href="http://www.murilogun.com.br/">Murilo Gun</a> fez no <a href="http://www.encontrolocaweb.com.br/">15º encontro Locaweb</a>.</p>

<p>Ele fala de forma engraçada e inspiradora sobre a tragetória dele até se tornar comediante.</p>

<h3>Dicas do Murilo Gun:</h3>

<p>Os títulos e partes das explicações abaixo são de autoria do Murilo Gun, contudo, coloquei um tempero com base no meu conhecimento e opinião.</p>

<h4>1 &ndash; Quem é você e onde você quer chegar?</h4>

<p>Esse clichê de auto-ajuda realmente nos faz encontrar o rumo certo.</p>

<p>Devemos saber isto para remar na direção certa.</p>

<h4>2 &ndash; Você é sua marca</h4>

<p>Foi-se o tempo que a pessoa representava só marca da empresa.</p>

<p>Hoje, é muito difícil alguém trabalhar vários anos num mesmo local.</p>

<p>Investir no marketing pessoal pode fazer a diferença.</p>

<p>É muito mais fácil aflorar negócios com conhecidos ou com quem já ouviu falar de você por suas qualidades.</p>

<h4>3 &ndash; Administre a pressão</h4>

<p>Não deixar que a expectativa seja muito grande e haja uma pressão desnecessária.</p>

<h4>4 &ndash; Saiba sair bonito</h4>

<p>Do que adianta entrar triunfante numa empresa e sair sacaneando?</p>

<p>A primeira impressão é a que fica se a última for do mesmo nível.</p>

<h4>5 &ndash; Corra riscos calculados</h4>

<p>Correr riscos faz parte do caminho a ser traçado, mas, ele deve ser estudado para o tiro não sair pela culatra.</p>

<h4>6 &ndash; Antecipe as tendências</h4>

<p>Se você tiver uma ideia, não espere a implementação dela por outras pessoas para saber se vai dar certo, pois pode ser tarde demais.</p>

<p>Também não antecipe muito, pois alguns requisitos podem não estar maduros o suficiente.</p>

<h4>7 &ndash; Evite fonte Comic Sans</h4>

<p>&hellip;</p>

<h4>8 &ndash; Seja o negão do Quênia</h4>

<p>Uma analogia com a maratona de São Silvestre onde o cara vestido de Michel Jackson sai correndo na frente, igual doido e desiste no meio do caminho e quem ganha, é o negão do Quênia, que teve estratégia e foi &ldquo;devagar e sempre&rdquo;.</p>

<p>Não adianta ser afoito e perder o fôlego antes de alcançar o objetivo.</p>

<h4>9 &ndash; Aproveite a faculdade</h4>

<p>Para àqueles que estão indo, porém, acabam levando &ldquo;nas coxas&rdquo;.</p>

<h4>10 &ndash; Sempre faça o seu melhor</h4>

<p>Não importa o que você faça. Sempre faça melhor.</p>

<p>Aquele seu emprego ruim, mal remunerado ou chato, se bem feito, pode mudar o rumo da sua vida.</p>

<p>Certa vez, Tiger Woods disse &ldquo;Quanto mais eu treino, mais sorte eu tenho&rdquo;.</p>

<p>Faça tudo bem feito, inclusive a faculdade citada acima, e você terá sorte.</p>

<h4>11 &ndash; Uma boa ideia exige boa execução</h4>

<p>Não adianta a melhor ideia do mundo e uma execução péssima.</p>

<p>O inverso também vale. Não adianta uma ótima execução e uma ideia sem sentido.</p>

<h4>12 &ndash; Encontre o seu diferencial</h4>

<p>Quais são suas qualidades?</p>

<p>Em algum lugar, nas minhas leituras por aí, vi uma teoria que eu concordo plenamente:</p>

<p>Na escola, se o aluno vai mal em Português e muito bem em Matemática, qual a primeira providência dos pais?</p>

<p>Colocar a criança no reforço de Português e deixar matemática de lado, pois ele já é bom.</p>

<p>Reforçar a matéria que não vai bem realmente é correto, entretanto, o mais importante é fazer que o aluno seja melhor ainda em Matemática, pois provavelmente vai ser dali que vai vir um incrível profissional e talvez um gênio.</p>

<p>Devemos dar ênfase no que já fazemos bem, para nos tornarmos incríveis.</p>

<h4>13 &ndash; Sempre faça mais que o esperado</h4>

<p>O mundo já está cheio de gente que faz o feijão com arroz, aqueles que pensam e fazem além, esses sim serão os &ldquo;sortudos&rdquo;.</p>

<h3>Considerações finais</h3>

<p>Essa palestra realmente me inspirou muito.</p>

<p>Citei aqui apenas os tópicos que o Murilo falou através das suas histórias, e apliquei minhas interpretações.</p>

<p>Você está no caminho certo? Se não, coloque o trem nos trilhos corretos e boa &ldquo;sorte&rdquo;.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
